Amd&Intel 最新資訊

Amd:
１．AMD宣布在2018年，與主要的雲端伺服商和OEM進一步合作，增加第一代EPYC的應用，並完成第二代Zen 2架構EPYC的設計。

２．7nm Vega也會在今年出現，給深度學習用的。

３．Zen 2架構設計已經完成。在今年會出樣採用7nm製程、基於Zen 2架構的EPYC處理器。（Zen 2會先在伺服器）

據傳：Zen 2將有64核心/128執行緒，L3 256MB，八通道DDR4 3200，PCIe 4.0 128條。

４．預計2018年會發布60+個Ryzen OEM。

５．漏洞Meltdown和Spectre variant 1並不會影響AMD（天生免疫），另外Spectre variant 2對AMD影響也很小。之後出的CPU核心也做了更改，從Zen 2開始，後面的架構將修復Spectre漏洞

６．獨顯的Vega筆電，將進入高階筆電市場。

７．蘇媽稱，顯卡短缺不是因為缺GPU，而是因為顯存的短缺，包括GDDR5和HBM2。目前正在提升產量

-----------------------------------------------------------------

AMD 2017財報

Q4收入同比增長了34％，達到14.8億美元，毛利率也保持上季度達成的35％，正好維持盈利。

Q4營收為8200萬美元，高於去年同期的營虧300萬美元。

淨收入為6,100萬美元，也比一年前淨虧損5,100萬美元要好。每股收益在0.06美元。

2017全年收入為55.3億美元，比2016年增長25％，總體毛利率為34％。營收2.04億美元，2016年是虧損3.72億美元。淨收入為4300萬美元，相比之下2016年全年虧損為4.97億美元。

計算與圖形部門，Q4營收為9.58億美元，比去年同期增長了60％。營業收入為8500萬美元，好於一年前2100萬美元的虧損。

企業，嵌入式和半定制部門，本季度收入5.22億美元，比去年同期增長3％，AMD稱這是伺服器貢獻的。營業收入為1900萬美元，低於一年前的4700萬美元。

Intel:
1. Ice Lake 處理器將於 2019 年出現
2. Ice Lake 處理器將用 10nm+ 技術製程生產
3. 新一代 i9 維持18核(14++}
4. Coffee Lake H 維持4核 意味著notebook不會上6核

更新amd多一項資訊
7nm Vega會用台積電
Zen 2會用 GF
GF 7nm出既時間會比台積電快

Cannon Lake 呢

只上 notebook
維持2核

Whiskey Lake會取代 Kaby Lake Refresh 處理器
維持4核

core 9th 會係ice lake?

是

Icelake應該會制冷

zen 2 上12核了
ice Lake 要加核玩

等icelake睇下換唔換

用緊4790k 等icelake

Confirm左7nm GPU 會用tsmc?
係咪個電話會議講？

確定左

之前 amd 同 GF 再加簽一份野 比一筆錢(分手費)
gpu 去台積電
cpu留在 GF
確保供應穩定

煙條新bridge 仲有冇漏洞

等新架構先得

咁多撚謝啦

我啲amd stock幾時返家鄉

你家鄉幾遠
正常低位買落都賺哂

歷史高位

科網一舊水高位貨

INTEL 10NM一定DELAY
一係照舊有BUG推出市場
AMD提早發佈7NM都得啦

搭單問hades canyon幾時有得賣